## Metadane

* factions: "Diakon"
* type: "NPC"
* owner: "public"
* title: "Amplifikacja Pajęczyca Symbioza Diakon"


## Postać

### Koncept (1)

Agitatorka i populistka skupiona na masterowaniu manipulowania innymi oraz wzbudzaniu chaosu i wzajemnej niechęci ludzi do ludzi; zarabia jako katalistka skupiająca energię szerszej grupy ludzi by wzmacniać czary płacących magów.

### Otoczenie (1)

Świat ludzi, nie magów. Miejsca, gdzie występuje scena i gdzie może wyjść na środek. Przede wszystkim mniejsze miasteczka; raczej miejsca cywilizowane niż dzikie.

### Misja (1)

Zapewnić, by w polityce wygrywali ci, którzy zapewniają bezpieczeństwo istotom nadnaturalnym. Uniemożliwić krzywdę magów i viciniusów w ludzkim świecie. Ogólnie, silnie stoi po stronie "ludzie, zwłaszcza ci którzy się boją i przez to robią krzywdę istotom nadnaturalnymn muszą mieć założoną smycz".

### Wada (-2)

Samotna alkoholiczka; ma problemy z odrzuceniem oferty napicia się. Bardzo łatwo się upija a pod wpływem alkoholu zachowuje się zupełnie inaczej i ma Wadę.

### Motywacje (1)

| Co chce by się działo? Co jest pożądane?                 | Co jest antytezą postaci? Co jest jej negacją?               |
|----------------------------------------------------------|--------------------------------------------------------------|
| udowodnij zleceniodawcy że jesteś najlepsza; dostarcz pracodawcy więcej niż to, za co płaci | rób tylko tyle ile trzeba, nie przemęczaj się za pieniądze |
| gdy widzisz zagrożone istoty nadnaturalne, pomóż im kosztem ludzi  | pomagaj ludziom kosztem istot nadnaturalnych - zwłaszcza magów |
| zawsze szukaj okazji na zdobycie nowej okazji na sprzedaż swoich usług magowi | żyj ascetycznie, zadowalaj się niewielkimi pieniędzmi |

### Zachowania (1)

| Jak zazwyczaj się zachowuje?                             | Pod wpływem jakich uczuć / w jakich okolicznościach to robi? |
|----------------------------------------------------------|--------------------------------------------------------------|
| chłodna, nie pokazująca niczego po sobie; relacje ogranicza do biznesowo-formalnych    | zazwyczaj, w sytuacjach typowych |
| klei się do magów; żałośnie opowiada jaka jest samotna; popłakuje i użala się nad sobą     | pod wpływem alkoholu i innych używek |
| energiczna, żywiołowo objaśnia co się dzieje i jak jej działania pomagają     | gdy jest w dobrym humorze i wszystko idzie zgodnie z planem |
| zaciska pięści i bardzo się złości - myśli, że nie widać; powstrzymuje wybuch, traktuje wszystko jak afront | gdy jest w złym humorze; gdy ma zbyt silnych przeciwników |

### Umiejętności (4)

* Agitatorka i populistka, kontrola emocji tłumu, kierowanie Pryzmatem, wzbudzanie chaosu i konfliktu, kierunkowanie wokół wspólnej idei
* Bizneswoman, twardo negocjuje, zna wartość swoich usług, wie kiedy i jak zadziałać, dobrze pozyskuje klientów, znajduje lukę do wypełnienia
* Twórca fake news, tworzy wiarygodne plotki i rozpuszcza je kanałami trafiając tak by maksymalnie ogłupić; dobra plotkarka i świetnie wyciąga informacje

### Magia (2 LUB 4)

#### Gdy kontroluje energię

* Katalistka energii; doskonale kontroluje energię wzmacniając i osłabiając cudze czary przy użyciu Pryzmatu
* Infomantka internetu; sieje fałszywe plotki i wyciąga niewygodne fakty na temat innych osób (które można wykorzystać)
* Mentalistka; potrafi kontrolować umysły i sterować zachowaniami innych osób; też czyta wspomnienia i wie jak manipulować

#### Gdy traci kontrolę

* Często jej magia prowadzi do efektów podobnych, jakby ona (lub inni) była pijana ze wszystkimi tego skutkami.
* Gdy jest w dobrym humorze, jej magia wywołuje trolling (mentalką lub infomancją) - albo wśród ludzi albo w internecie.
* Gdy jest w złym humorze, jej magia powoduje kompromitację - Skażenie Pryzmatu, głupie zdjęcia z drukarki... coś co pokazuje, że nie jest kompetentna.

### Zasoby i otoczenie

#### Ogólnie (4)

* zaprzyjaźnieni politycy lokalni, którym pomogła wygrać przeciwko bardziej pro-ludzistycznym kontrkandydatom
* zadowoleni klienci, którzy dają jej świetne referencje amplifikującej katalistki
* bazy brudów i haków na prominentów, dzięki którym ma wejścia na odpowiednio wysokie salony
* styl i uroda Diakonki, dzięki czemu wiele uchodzi jej na sucho i może wiele zdziałać

#### Powiązane frakcje

{{ page.factions }}

## Opis

Amplifikacja jest powodem, dla którego nie mówi się magom jakie jest ich pochodzenie. Jako młoda mentalistka zdradziła się przed światem i jej rodzice zginęli broniąc ją przed przerażonym tłumem. Amplifikacja masteruje manipulację, by nigdy to nie nastąpiło... i by się zemścić. Występuje pod imieniem Amanda.

(27 min)
